銃夢改編《艾莉塔：戰鬥天使》首波影評出爐 「充滿情感且令人大開眼界的3D冒險」

改編自日本漫畫家木城雪戶的經典系列作：《銃夢》（美版名稱為《戰鬥天使艾莉塔》）、由勞勃羅里葛茲 (Robert Rodriguez) 執導的全新作品《艾莉塔：戰鬥天使》(Alita: Battle Angel) 首波試映影評正式出爐，不少觀眾將這部電影譽為一部充滿情感、令人大開眼界的 3D 冒險。

詹姆斯卡麥隆的遺珠計畫
《艾莉塔：戰鬥天使》登上大銀幕前經歷一段非常艱辛的過程，多年前導演詹姆斯卡麥隆 (James Cameron) 透過吉勒摩戴托羅 (Guillermo del Toro) 的推薦之下，成為了這部日本漫畫系列的粉絲。
在卡麥隆花了多年時間鑽研原作內容後，這部電影被列入他本人的執導計畫之一。不過當他開始著手進行電影《阿凡達》(Avatar) 的製作，這部《艾莉塔：戰鬥天使》的電影拍攝計畫就被無限期擱置。

導演羅里葛茲收上百頁筆記
爾後卡麥隆目前又專注於《阿凡達》系列多部續集的製作，讓他更不可能參與《艾莉塔：戰鬥天使》。因此，卡麥隆最終將這部電影計畫轉交給了勞勃羅里葛茲，並給了他多達 600 頁的相關筆記，而這些內容也被統整進了電影的劇本中。
《艾莉塔：戰鬥天使》的故事發生在幾個世紀之後的未來，一位由羅莎薩拉查 (Rosa Salazar) 飾演、名為「艾莉塔」的生化人被一位善良的醫生救活。這位由克里斯多福華茲 (Christoph Waltz) 飾演的醫生，試圖幫助艾莉塔想起她充滿暴力的過去。

《艾莉塔：戰鬥天使》一片好評
就目前的評價而言，勞勃羅里葛茲很有可能打造出了 2019 年首部不容錯過的重量級大片。許多觀眾認為這部電影成功地利用了3D 電影特效，並形容它為「一趟身歷其境且充滿情感的旅程」。

以下為部分推特觀眾的反應整理：
Regal Entertainment Group
Regal Entertainment Group 媒體副總裁 Chris Sylvia：
「『艾莉塔』完全就是位硬派狠角色。記得一定要去看 3D 版本的。」

助理總編輯 Max Evry：
「剛剛看完了《艾莉塔：戰鬥天使》，我認為它是一部科幻類型的指標之作。電影展現了富有身歷其境之感，且極為寫實的未來世界，而羅莎薩拉查飾演的生化人，成功地詮釋了一位強大的復仇天使。她那極為逼真的 CG 演出也充滿了細節。唯一的抱怨就是這部電影讓我感到意猶未盡。」

DC 每日新聞 (DC Daily)
DC 每日新聞主持人 Hector Navarro：
「剛剛看了《艾莉塔：戰鬥天使》，這部電影讓我大開眼界。等不及要讓大家都看到這部電影了！希望今後也能看到更多這類型的日本漫畫改編作品。」

的首席總編輯 Paul Shirley 對這部電影給予了相當高的肯定，將這部電影形容為充滿熱情與黑暗轉折的感人肺腑之作。

「《艾莉塔：戰鬥天使》是一部狂野、感人肺腑的作品，不僅帶來了許多刺激的動作場面、身歷其境的虛構世界，以及令人驚訝的豐富情感。艾莉塔的角色也相當令人討喜，『有血有肉』的她使人感受到她的堅強、缺陷、可愛以及不屈不撓。」

「本片充滿了許多驚喜──無論是黑暗的轉折、動作場面上的暴力風格，或是角色們成功突破單調的數位存在，找到自我，進而成為了一位徹底圓潤的個體。除此之外，片中的景觀也相當壯麗，劇組在其中似乎也投入了不少努力。」

「Junkie XL 也為本片帶來了傑出的配樂，並完美融入在動作場面以及安靜的片段中。視覺特效當然更是驚人，許多角色背後的創意也令人相當振奮，還有幾個很酷的客串驚喜。這絕對是一部值得進戲院觀賞的電影。」

最後 Shirey 補充表示：
「3D 效果也相當賞心悅目，同時也不會太過突兀。實景拍攝也增添了整體的觀影體驗。真期待能夠在 IMAX 銀幕上再看一次。」

後續觀眾評價，拭目以待
《艾莉塔：戰鬥天使》的首波評論讓本片票房備受期待。花了將近十年的時間開發《阿凡達》電影的續集之後，詹姆斯卡麥隆突然變得十分繁忙，除了《阿凡達 2》以及《阿凡達 3》之外，他還得監製《艾莉塔：戰鬥天使》以及接下來的《魔鬼終結者 6》，而這也將會是他繼 1991 年來再度參與的《魔鬼終結者》系列電影。
勞勃羅里葛茲證實《艾莉塔：戰鬥天使》系列後續的作品已經展開計畫。而勞勃羅里葛茲近期的下一部電影是將參與睽違多年的《紐約大逃亡》(Escape From New York) 重拍版製作。
《艾莉塔：戰鬥天使》將於 2019 年 2 月 5 日上映。

差啲唔記得咗有呢套電影嘅存在
冇聲冇氣零宣傳

其實係做到邊個位 , 跟第一部定remake 左嘅結局 ？

原來配樂係Junkie
導演拍動作戲都拿手..

期待好耐
一定睇imax3d
上次睇imax3d場有播銃夢預告
靚撚到仆街

配樂應該掂哂
睇預告d動作場面好似好屈

Christoph waltz 幾耐無做過好人

係IMAX睇過預告
個3D好似真係做得幾靚
有avatar感覺

係 睇個時好震撼

好期待銃夢電影化之後會點
人性同哲學唔知講得多唔多

點解唔叫翻 銃夢？

香港係咁叫

港譯銃夢：戰鬥天使

係咪得我一個覺得真人隻眼咁大睇落好恐怖???

初初同ova一樣，做到男人死
之後負皮full power，做埋鐵球

不過，冇章魚咀

死硬
攻殻有板你睇

唯一不變係，等左20年，終於睇到鐵球戰

利申，有齊原版，同LO頭幾本

一定會去睇
3d就未必 睇到頭痛

其實LO結局港版有冇出
好似唔覺眼有得買

有
但已經走火入魔
除左last護士比較感人，已經為打而打

而家火星叫好D

影評信一半自
等連登仔d 實際評價先考慮睇唔贂

年初一上，要同人逼

早上2年個預告，趕客到pk

而家做埋鐵球，先叫吸引到人

Django unchained

火星劇情進度好慢

銃夢係老餅野，後生睇完實屌劇情